[工程撚］GradE工作情報區 #25

繼續討論

就返工啦

仲未揀好睡袋

乞食

仲做工程

邊間

沙A

估唔到就7月仲推到。。

新Post留名

lm 仲有一個禮拜就番工

有工翻算係咁，未有offer嘅先慘

天氣咁熱 點著番工好

留名
仲有一半工程fd no offer

我都係

邊間？我個FD 依加3rd hons依一兩星期都收緊offer

都係嗰三間其中一間啦
我啲frd過3的

我諗我地唔同科

邊科最乞食 本人認為mech

Mech 起碼有emsd 接濟啦

邊三間

準備同19爭飯食

有無人收過swire coca cola call?

做完一年會唔會加人工，依間真係好低wo

emsd請幾個

輕輕一推#

10個都無

沙田A邊洗睡袋

16k,落地盤

差唔多，落地盤好，通常準時收工，office多ot, 算好了，我上年做得15k

又話好公司

學到好多野，唔好只睇錢

on9 直頭唔收錢啦。
返工有嘢學，仲好意思收錢

仲記得番工得閒到上連登

諗諗下有d道理，一陣打去問下洗唔洗扣起d當學費

而家冇工番好得閒

想問寶嘉 ae好做嗎
要番人工島

又係時候統計下
有offer既

冇offer既

你咁既gpa讀咩都乞食啦

巴打你點

騎士咁好都唔簽scheme

冇Scheme 簽

Thei 其實多唔多人有scheme?

少，但有

大家點睇ATAL

即係同賣鞋差唔多環境?
但我記得佢OFFER好似多過賣鞋
有冇師兄有OFFER

巴打你真係好,收左OFFER都冇忘記而個POST
幾時開工?

好過賣鞋

仲有一個星期又多左班ｎ展狗入行

點解咁講？

起連登，男既就港奴做狗，女既就天生係雞，常識來

to都唔係咁易㗎葉cfu
你apply邊個field？

Ching 邊team

完試用加幾多??

你試用完咪知

前提係要過到

實過到，因為缺人

又無我份

其實無所謂,邊間offer高d咪邊間好d
似中都係會跳main con

乜u乜gpa咁慘

好似見到另一個自己

乜搞到ust 2.9都咁
幾好wor個cv

得一個OFFER(但係算係建築呢行)

得一個OFFER(但係唔算係建築呢行)

咩科 2.9唔應該咁慘

使唔使翻係睇你近唔近個submission date
做唔哂星期日紅日都要翻

埋大 mech

我有2.9就好了

Offer跪拜

同學黎架WO

仲有咩工可以報

星期日紅日

mech

meinhardt前景如何？

好似幾好

買定枕頭睡袋

可以搭的士返屋企

住沙頭角可唔可以申請訓公司

點好法？

最衰冇ot補水 但又預左你星期六番

如果世界盃完都未搵到工真係仆街了

世界盃前屠狗會咪唔駛返工

折舊咗換批身壯力健嘅上，無限loop
資本市場

得一個物管assistant maintenance officer offer
得15k，14日AL
唔知做唔做好
利申 poly大電

冇其他就做 一年大電得60個grad e 位左右 唔係你就唔係你 去到依一秒都冇之後都好可能冇 寧願做一年先下年再戰 同埋就算之後有二手飯最多都係掟一星期糧走人

未過PROBATION係咪隨時走得?

未夠7日 好似1日通知
1個月就7日通知
3個月就1個月

我唔撚理你 星期五前 同我搞掂佢 呀Sir走先 番屋企食飯

聽人講入左去就出唔返MC

聽講呢條友職業賭仔 平時玩開都十嘰廿皮
應該本身都已經係有錢 一百萬只係夠比佢玩多嘰埸

越有錢越有得玩

點解我唔係女人！！！

繼續等電話

你好，呢度係大眾財務打黎嘅

自己仲要chok埋聲咁"喂"

用blocker block晒班友
但唔知點解一去到等電話就特別多cold call

你咪又係要聽

有沒有人聽過nolan consultant?
traffic engineer
諗緊去唔去見

同胞 岩岩放左個meinhardt offer 接吧

決定射波

byme有無人in過或者有offer？
遲下有得in，收下風先

Meinhardt 究竟係幾時開始in人 ？

不嬲都都有得in，下個辭職就到你

原本好期待好渴望 聽完待遇就放手了

賣鞋

yes

有咩問題

岩岩訓到慒慒下收到call
唔知有無聽錯 trane打黎？

civil grad 搵唔到工 上jobsdb send cv 又冇好似冇回音

有無報勞工處個d, underpay, 但叫入左行先

你指HD程度個種? 冇 冇辦法先報

又一日了

有d要degree ga, 特別無scheme個d, 一年後再報大公司

不停咁sd
一定有

有無人收到金城civil offer?

有名你叫奴工處，仲衰過賣鞋幾倍

mech今年真係難搵工，特別係成績一般果d

點睇paul Y GE？

mcl位一年一百個都冇 但係就幾百人爭 所以冇係正常

無interview仲慘

當年揀科冇咁諗

ME成績唔上唔落真係好慘

有無人今星期見byme呀，e間野offer好唔好？

你收到offer未?

巴打你幾時send cv比佢?
我冇收到佢interview

有冇人聽日去長沙灣上堂

上上星期啦，約左下星期見，希望唔使再見工
聽講有人放左offer出黎，所以都仲要請人

未 師兄收到？

等緊消息

知唔知有無sec in？定一次就得？

邊度見到2018?

識人就可以玩晒成個contractor行業 所以終於知點解宜家新一輩既contractor冇料又食水大
真係香港工程愈來愈差味咁囉

consultant請精英又點
contractor係班連common sense 都冇既垃圾

Ching 唔洗咁大怨氣呀嘛
人地無讀書考得低分少少姐，唔洗叫人垃圾嘅

Consultant 2.6 都請啦，精咩英姐
搵工睇人架姐

呢行識人未必包請
但至少有見panel嘅機會
Consultant contractor都係

乾收銀

有無人知Wsp geo 仲請唔請人😂我見Jobsdb 得番struct

July is coming

不如轉行做地產狗

想問下邊度多安全鞋款睇

正苦不嬲唔睇GDP

6月頭已經開始sd哂
齋等左成個月都冇消息

上網9吹唔洗本 全部都係識人

咁遲先sd cv搵工
正常都是年頭開始sd 下化

好似得翻building jobs, 對行civil scheme有無影響?

civil有幾多真係整橋整路

多數都做翻building 無影響

e間好似有20K

行scheme實際上姐係點樣

新仔乜都唔識

禮頓
唔信你自己去問下，講你又唔信

mech畢業生搵曬工未呀

下星期番工了
想問宜家大家人工太約幾多?

未呀

禮頓

有個啊頭跟住你
每個月要寫logbook
除左做返工野,仲要搞scheme D野

利申:新仔9UP

Return offer?
以偏概全

8月仲有一轉d人做做下唔對路走人, 二手飯變一手

人棄我取

Buildmate間野有無人知點？
就咁睇間野應該負責生產precast wall elements
待遇如何？

Ust civil 3.2 no offer

問呀頭有冇得攞先啦，通常公司安全部/倉會直接派，視乎公司通常入職/入職後首月內/落西時會叫你去攞

HKU me 3.6 no offer

3.6轉行做MT啦

法國佬1st hon都唔一定請，要精英中既精英 ，唔過3.3連in都冇，真係痴線，難入過3A2M

呢間好少朋友入，GE 大約幾多

法國地基同寶嘉有冇關係嫁?，2個出手都咁高既

無關係
但地基高咩
個個都推佢個三跑offer

有無巴絲知
就咁睇好似要上大陸

嫌遠又OT, 係香港咁細姐, 外國遠嘅話, 你瞓埋site一個禮拜先返到屋企一次

法國老係咪得CIVIL人先有得做
法國老有冇BS TEAM

有冇人知力佳大電一手飯出哂未？

巴打sec in完？想食二手飯

三跑個個offer會痴線

輪更，返6日，12粒鐘，公眾假期都要返

高唔高過協x先?

GE 23k 14個月糧，好似仲有花紅

做BSE囉, 又係要報ME

Ching 加油啊！

上家都未抄人, 咁大間SUB仔有排都未唔要人啦
係佢唔要我

等二手飯

巴打幾時sec in

十三力鬼有23k bs一定冇

都差唔多2星期前
巴打呢?

睇黎做飛機維修幾好景 報埋aelt

SAME
見2個大粒野, IN都有D差

可能直接西走左...見有FD今星期都收到FIRST IN...
冇啦冇啦...可能未夠人,不過唔知會唔會回頭出2手飯

高HH幾K

報咗build king civil grad e ，叫我去見building grad e 不過我冇工開照去

仲高幾K，佐加

HH 朋友話22.5k,我約左23k姐，14月糧就sure.

除番開成27k一個月

呢度有冇巴打/或者識人收到大電既力佳Offer 做個統計

做住sub 仔先lol

可以死心了

力佳好做咩？咁多人問

個個廿幾k好高人工喎

HKU mean 都唔過廿k

7月到

Hku 好少人做contractor

因為得番力佳仲出緊offer

工程呢幾年d report搵唔到

最近都16年，數據極滯後

poly數據好似屌打hku

ARUP 今年出價都未夠 20k 啦

2018 年都接近水尾
未來幾年都睇怕係Frozon Age

contractor有啦!?

13 個月糧ma

收到風atal又叫人去interview，2手飯黎啦

我唔覺得讀完唔做係嘥，但語文差。可以點

Arup 16 17 18出價都一樣

你見上面有巴打報civil比hr叫去in building就知啦
Building project sum細咁多
時期短請人少
港豬澳 蓮塘 屯門赤鱲角 沙中線都陸續完工
有新野做都請班有經驗先啦

Consultant 不嬲都少過20
大家最鐘意講一畢業20k係講緊返一至六8-6果d main con先有

政府每年renew 3-4 %

Wsp 出到咁高仲請成過百人咪又係炒grad e

唔炒都自己走喇

講就易
你估如果wsp打黎話出offer
有幾多人會寧願失業都推offer

Wsp高

Arup AECOM 19.x 13個月wor
Wsp 個價 普通consultant都有啦
佢仲要冇bonus

你有client offer 當然咁講啦！

上年都19.5k啦
上年buildking base都係19.5 加埋allowance先過20
佢地想用高價吸引3A班人
但有3A緊係推wsp

其實入左MC係唔係就一世MC？
有冇得轉返啲返5日既office工？
另外有幾年MC經驗 做works又得唔得？

Building project sum唔細

3號騎士做狗

有幾高呀 好似ARUP最高WOR

19.2叫高？

WSP 18.5 叫高?

不用分得那麼細，大家也是做狗

13個月糧，除開都叫過20k既

Wsp開19.5k喎

讀左MASTER?

上年civil 2nd low degree都19.5wor
今年窮到減起薪tim呀

civil不嬲多1千

得個ive mech hd 有咩工可以做到
Mech 真係乞食..

呢度gradE 喎師兄
為兩餐可以考慮 讀埋BSE degree 先

唔該哂 出返去先

W 仔 晚十咪算早囉

要睇埋花紅既，不過係入面既人先知

我想問下mech degree考唔考到bse牌

你 BSE master 畢左業咪得

未有master係咪冇得行scheme?

大同做E&M , 平均收9點......

巴打今日红日啊

以前做收銀成日收6點
好少番六日
睇黎自已真係好hea

W記今年好似沒B仔出

有冇人知今年沙a WUD fg 幾多

7月啦 ，大家準備開工

要返工了

知唔知今年尖A fg有幾多

offer出哂未啊 stru

聽日番工

有冇巴打聽過ISG 呢間公司

同問 尖A fg人工贏唔贏到其他A同M

你個fd聽日開工咩

你間公司開價仲低wo

知唔知尖a請左幾個

mottmac仲有冇請bs

你無撚野呀
平時屌7工程低賤都由你啦

呢d 意外都攞黎笑
我諗你都係地盤個堆濕鳩佬黎架啦

一早block左佢，日日都係度放負，又講到自己搵好多乜乜乜，我就唔信依個人啦

走啦屌你老母

自己撈唔掂又唔轉行
日日好似怨婦咁屌
你呢d 人做邊行都係咁失敗架啦

係咩

有冇人做緊wsp既bim?
見佢成日都請人 想入行做bim

第一日返工

係呀，ceg唔靚唔請

唔好點人做飛機

入行啦

x2

x3

9月番

師兄
想問下你點解辭左騎士？有咩原因。

邊間收銀可以成日收6點？介紹下好喎.....

Arcadis 好似唔係3A2M, 以前係hyder consulting.

呢條友真係有病....

block左佢啦，工程post毒瘤

遲d in賣鞋 有咩要注意

飛機車船都係伏

which team

聽日？

聽日呀

你都係？

你幾點？

早上，原本話下就，但人地唔得閒

#metoo

In 咩？ 之前in完 e&m

civil

賣鞋 grad e 我個interviewer 好nice
講完自我介紹就全程吹水叫我問返佢問題
Written test冇technical
問你strength weakness，點解想入meinhardt
之後叫你用中文寫多次，30分鐘

想體驗7天工作週

佢好等人使？好似咁簡單等你順利入閘...

點解我send 一堆CV 連interview都冇

你gpa幾多？有冇做過大公司intern?
我civil fd ust 2.9都冇乜interview

一樣ust second low 有做過大公司intern 但係冇學過野

gpa唔靚 intern細公司 in左 有埋offer

我玩牛熊證賺得仲多，例如今日你先買熊證再買牛證，已經賺到10幾k

賣鞋而家都有second in

1st in已經in 最大粒既department director , 邊仲有second in

上年都係啦
唔過3都聽過有人有幾個offer
不過都係咩中國地質果類

今日收到，聽日in, 我都唔知點解賣鞋會出2nd in

真係director in

In咩 dept?

有冇人收到做緊Schindler lift or 收到offer？知唔知幾號開工？

Director 2nd in基本上請硬, 正正常常就得

返完第1日冇野做, 準時收工

今年市差少offer係正常
成個construction 又上家到下家都話開始少job

如果第一日都唔可以準時走
之後都唔會發生

1st round 就director 係咪當係final in

有offer?

無，但7天工作週

其實如果你真係純粹想要份工味去拎個offer囉
你有後路咪唔好去囉
就係咁簡單

賣鞋7天工作,入去自生自滅,信不信由你

我信呀巴打

我信呀

抹黑meinhardt

有沒咁誇張

兩難，失業定賣鞋？

兩難 賣鞋定WSP

w記

Civil 係chur d , Building service 應該冇咁誇

structure team

有無巴絲收到HAESL written test通知?

巴打in咗未？

你in成點

正正常常掛 吹水多

正正常常應該都請的

7天工作

屌第二日都冇野做準時走
係咪因為冇job

我都想開工

邊間啊？

好想體驗下meinhardt既第一日會係點 悶唔悶呢？

可以ot

想每日都充實, 無時無刻都有野做

Fresh grad熱情 到多野做到無得say no你就知

近排最頹個間

一睇就知只係做過濕鳩intern
覺得自己好撚揪得唔介意ot
一日專心十幾個鐘夜走第日早起覺得學到好撚多野好開心
兩個月後歡迎quote我呢句講下感受

Fg總有依個階段, 乜都唔識初入行心虛d, 少做少錯

兩個月後話你知
依加心態exactly你講咁

加油

其實又無咁誇張既
睇你好唔好彩入左邊條Team既姐
好既咪大部分時間準時走
唔好彩咪OT幾日囉

利申：做過

其實講真要學野就要長時間浸淫, ot係無可口飛
你要勁就要用時間交換
只係睇你覺得值唔值

7-24 run 機學到咩

就係你班撚樣合理化ot
賤價投標趕頭趕命
仲有長時間唔代表學到野
大把收銀連loading assumption都亂鳩咁黎
長時候做野=學得野多
完美展現獅子山精神 做撚死人

番左幾日已經唔想番

你唔長時間接觸單PROJECT點樣學到佢點RUN?
有時D野係要對得多先識
你估讀書咁用兩個鐘記入腦就係咩
我講OT, 但冇講到要7-24咁OT, 你咁EXTREME, 咁我不如你返兩個鐘工冇野學到

你CONSULTANT 返9-6, 1個鐘食飯, 實質做野有8個鐘,
但8個鐘入面有幾多個鐘係學到野你自己好清楚, 畫圖都曬左你4個鐘
實質學野可能得4個鐘, 什至更少,
同埋你返工唔洗諗點解問題? 純粹個腦放係到就做到?
你諗都要時間, 你諗得多自然學到多野

yes...contractor

學唔學到野都好取決於公司個training schedule 上司同senior點教 得自己一個鳩做再多ot都死鳩緊啦

contractor人工高

如果你唔咪讀M&E相關嘅學科，唔好睇下面。

做咗一年賣鞋（M&E），冇網上講到咁差。我只係做過賣鞋，所以對其他公司唔太清楚。

個排出圖，自己最誇張就連續一個月帶2餐飯 加 做足7日，
其中2，3日要坐的士翻屋企（MME 過11點就可以claim 的士錢）
我宜家概7:30到8:00走咁上下 （趕野一定夜）

OT黎講，就間間consultant 差唔多，睇你入咩team 跟咩大佬。聽過有fd同事入Arup 做到生賢者之石，另一team 啲人就早收un un 腳。
我自己做賣難入咗team 算chur ，不過學野就算係咁。公司都有team 6:30落去走咗7成人。
所以ot呢啲真係睇運多過睇公司。
做e1就真係陰公啦，run job 開會乜9都係你做，仲要十九幾單project 都係你。啲e1真係長期10點打後走。

我大佬就幾願意教人嘅，不過可能做得太多年，講得好鬼快，成能日跟唔切。不過屌都唔算太大力，港孩嘅我都頂得住

做consultant 學野就見人見志，
你係好中意嘅，就個個excel 個個cell條條formula 都可以研究一餐，睇曬啲assumptions 同reason behind 。當然啦，有時太detail 你大佬都未必答到你。睇你大佬點做野。
每份report，calculation, 圖 ，ppt都大把野你學（睇你幾有心啦）。有痴撚線同事中意到會放假自己翻去dup calculation sheet
你係冇心學，想打份工嘅，就copy and paste ，做一個識用幾個command 畫圖嘅文員。

其實間間consultant 都係一單job抄一單，唔好期望個個step 都係落手落腳做。抄得叻唔叻就真係功力。

公司文化黎講，覺得賣鞋比較悶，平時比較少水吹，係ot吹2咀。帶飯多數都係係自己位食，真係好撚悶。

黃竹坑，真係乜！撚！都！冇！得！食！
食黎食去都係街市同工廈食堂！dllm 想食好啲就要自己um錢出香港仔食
如果屋企人會煮飯，個環境可以幫你省翻唔少錢。

概括咁講，入MME 唔代表死亡，都算係一個出路。
至於ot呢啲野，就睇你條命生成點啦。其實間間consultant 都差唔多。
不過一日最少都對住啲野8到10個鐘，所以有翻咁上下興趣先好做。

邊間大判仲請ae仔？

岩牙 師兄平時係咪主動要求翻八點
食飯食半粒 入廁所都揸住張則
務求揸盡啲時間去諗野學野
小弟呢啲辣殺90後唔太挨得真係望塵莫及

當你做嗰個位係unit head或者再上，你就會發現你放假又好放工又好，未做嘅嘢只會係自己聽日做返，啲𡃁廢嘅，同事係咁想推嘢俾你做。deadline日子越嚟越近嗰陣，你就會自動自覺OT，跟住發覺chur到盡但係未做嘅嘢根本無少過，想轉工又放棄唔到份人工，日日如是，直到三四十年後退休。

你去某啲做狗嘅公司嘅話，未到unit head甚至初入GE就已經係同樣情況。

No la

大家點睇力街? 見其他CHING話做到死好似同安落同級, 人工都係唔高?

year4 未來bs狗留名

巴打邊個盤？

有人收到金城civil grad e offer?

contractor 17k，返6日, 7日AL
係咪唔應該接

sub con? main con無理由咁低
有無scheme行？無就reject lar, 洗碗都18k

邊間咁差福利

7日AL

sub仔無Scheme

唔開名啦 慘過做狗

Sub 仔 Scheme 有咩用？

巴打有offer？風火水電咩team？
利申，無

無 但想知好唔好做

屋企經濟狀況如何？ok既你就再揾下先啦，個starting咁低好難追到同屆人工

重有咩公司推介？

sub仔入面算係咁啦，好過幾間sub仔offer

Ching 好似好多offer

咪撚on9
你做得少第一個炒你

有無巴絲in過Akins Grad E Plumbing and Drainage/ Fire Services?
岩岩收到個interview, hr 話有technicial test 同 face to face interview
我想問technical test大概問D 咩,形式係點?
face to face interview 係咪全英,大概問咩??
in 左7,8份工 唔想再齋in無offer 求你地幫幫忙

利申:讀ME 但無讀過Plumbing and Drainage/ Fire Services

Lift仔 16k
Sub仔冷氣17k
同埋一個乜7都做（風火水電加物管）預計17至18k

點簡？（三個都無scheme）

bonus 工時 ot
上面幾樣野都幾重要下wo

Lift應該有得早收
其他隨時有 e call
同埋係補假唔補錢

無讀過你又報

乜撚都無讀 學人搵工

下年Final year，未來mech狗留名

無offer 乜工都照報
而家搵啲notes溫

邊間lift公司出16k?

除左通力多五舊水
其他好似一樣

迅達、其事都係15.5k？kone 16k?
其實咁低人工搵鬼做咩，好似仲要番6日工

酬情花紅同埋performance bonus係咩黎?

ching in左呢個post ?

細電嘅你地會搵啲乜工 除咗pccw

無 in過幾間sub仔咋
仲求緊offer

可唔可以分享下個少少個interview 情況俾小弟

開名啦，邊間開咁低

工程有咩位唔洗受氣同獲

client

Ceg

正苦果堆

這些機會

應該得政府

政府d engineer咪又要去區議會同立法會被議員屌

番左一個星期驚份工好似伏伏地可以點

做邊行

scheme A真係有得揀唔行就唔好行

d hr同呀頭會勸你行
唔想得罪人

點解？斷都係比幾千姐？

零和遊戲黎？公司有好處員工一定仆街？

其實大家都有好處

contractor

議員果d都叫做屌 你肯定未俾人屌過

行左會唔會高人工d?

呢句真

做大判日日都行到腳軟

其實做大判係有咩做?
日日周圍巡 ?

好多文件野

要上立會俾人屌喎
未上D級之前都無機會喇

痴線咁都有負評

我就真係好想上去俾人屌下啦

政府E根本就無敵
再上到既人工比立法會屌咪比佢屌囉

GRADUATE有咩好處?
10個有9個都唔係HKIE到考牌

WSP

每個月6-7萬咪比人屌下囉
屌完放工又去叫玩啦

HVAC係BSE來講係咪最chur?

WSP炒人係因為冇job定慣例黎

合拼完之後擴展得太大 野心太大掛

返工冇得hea

出路通常點？
多唔多人完scheme 走？

唔該師兄 好詳細嘅見解

唔介意可以留個tg?

而家wsp咩狀態?

如果有得揀，轉去做electrical 好定轉做bse/civil 畫圖仔好 Bim AutoCAD 之類個啲

MME 係咁分嘅，GE->E1->SE->[EE ->TD->D->MD]

出路黎計，有幾多人完scheme 坐多陣走，
做contractor/MTR/EMSD都聽過，有啲就去另一啲consultant 。

有啲就E1嘅時候走人，再翻黎做升做se/ee ，出出入入

但都幾多人由GE 開始做，第一份工做到宜家(E1/SE/EE) 都有。
感覺上佢地中意升咗自己親生仔先。啲MD 話自己係由GE做上黎。

我冇用開tg，唔識用sor

有無巴打收到Meinhardt E&M offer 黎緊翻工？

有啦，有啲7月3翻緊工啦

我指係黎緊8月翻

中型啦算係
interview? hea啦

等電話等得好辛苦

Mannings都唔差
中落唔少政府job

點解WSP仲請緊

睇路

炒左咁多人，唔請返 GE 邊個做

又見衰多一間

巴打幾時in? 收到offer未

我6月尾in, 幾時有offer

有冇人見完房委會有回音 知唔知幾時出offer

今個星期三in

你地team有幾多人?

In成點ching

仲以為賣鞋有得in一定入硬

我覺得⋯⋯連我都有 應該真係全世界都有

In邊個dept?

我in E&M 好撚輕鬆wor
冇問咩technical 純吹水

可能講錯野

Details

Str？

今年好似間間都請唔夠人

有fd出左

廢青係屋企無野做

普普通通 希望有offer啦

我個interviewer 好nice
唔知幾時出offer

我都feel到幾nice 有offer先得架

就黎返工

家陣有返工恐懼感

好路想返工呀

返咩？

我上年翻咗2個星期工先打黎話請我，大概7月中

即去做人啦

M&E 做香港job 都多有牌，se級咁上下，8到10年經驗
但都冇話冇牌唔升得SE
據我識嘅ee都有牌

又冇特別問幾耐差到，但我估都坐底8年

宜家係勁多fg，因為e1流失多

真係唔咪好清楚
不過聽講SE 3皮，好似係

係，做呢行唔好諗發達

翻工好少問同事人工

呢行唔會有發達機會

3皮係咁上下

咁勁 知唔知上年請幾多人到呀

SE Chartered左先得3皮

咩displine?

Civil 好似E 已經 3皮？

struct e都係三皮，如果唔係點解宜家d consultant都係一大堆高層帶grad e AE

對員工差咪走，公司財政咪又係因為自己頂爛市，痴根腦細最鐘意賴經濟差

BS

咁都要入BD 嫁
無人做咪ge做

賣鞋派offer未呀 in完第三日都黎緊喇

點睇係中國路橋行scheme?

求救
有冇師兄做過CLPE
Or
有朋友做緊CLPE
Or
準備入CLPE
Or
好了解CLPE

留個名plz

bs多好多
poly前斷屆嘅十個斷七個都有
str就好似好啲
但呢間d training好垃圾
得個做字 好多問題
同埋行內都好似幾臭朵 (同rse吹水提過呢間)

斷scheme係炒人定自己頂唔順走
佢依家仲出post請人係咩意思

Check 下 仲有幾多potential candidate
Expected salary 可以幾低

下年

賣鞋今年終於加到18k，好似係

唔夠人用 入去嘅人可能第一日就收十一點

自己走？

上年Grad E post討論得最多係ATAL,
今年係WSP

好想要OFFER啊 拜下神先

已經準備resign

有政府offer?

W記中左啲政府job ma

有無人可以講下發生乜事

一樣等緊房委
巴打上星期煙？

冇 裸辭

Are you serious? You can find in Tender notices.#ng#b #ng#b

冇人有CLPE offer咩，有嘅留個tg傾傾

但佢中咗之後完全做唔切
啲圖拖咗三四星期都做唔切
仲要好多design連first submission都未有
入面真係水深火熱緊

呢到d人咁清楚w記d野

HD 15.5k 算高

啱啱收到arup Interview, N手飯我黎啦

星期日都開工?

如果有本地船既一級大偈，想轉出去做輪機有關既工作，轉到？定要再讀書？

其實係上星期
不過7點打去hr都未收工

睇字啦
一味剩屌
邊度有23 24呀 你俾呀？

有你講到咁好就唔撚洗成日屌鳩工程呢啲垃圾工種啦

吹你老母臭閪
asd單job已經係咁

Bmw出左offer?

W記中極都係起下無障礙設施 整下天橋隧道
而且佢乜都靠grad e做
你見過一條team得一個有牌engine未丫

就連bv中嘅都仲廣泛過佢
CEDD 水記 渠記都有野中

細電人收到information engineer offer，有無巴打知information engineer 係做乜9

正常叉咗都唔擇wsp啦
bouns少 翻早半粒 放又放最遲
賤價接哂政府野做
唔搵ge做邊有水位
grad e又平又賤又聽話
起到貨咪算 其他wfc

你做緊?

有一堆w記有牌engine都係早幾年賣鞋拉大隊過去
想唔過海都體驗到賣鞋般返一年有兩年工作經驗？
Wsp幫到你

啱呀 所以呢個po應該執柒咗佢

呢到真fg究竟有幾多個

邊啲齋up邊啲認真
正常fg應該都識分
自己有判斷 唔信咪笑一笑當笑話睇
信嘅咪一齊討論一下

好想quit 但行緊scheme a 平時返完工已經好撚攰 放假仲要寫report

咩field
我都想quit

想問下log book應該點寫
問ES佢又話寫日記咁寫就得
但係咁會唔會match唔到objective
好迷茫 仲要冇師兄可以問

好彩之前份工冇scheme a, quit都易d

bs 做到覺得自己就會有精神病咁

唔係應該問你個tutor?

我地同一屆 我唔想撈工程了

有冇工程狗今日仲番緊工

hd 有15.5k算係咁，真係叻

求其揀一份算啦，咪又係做工程

搵份hea d既 讀PT degree 係我

想問下係maincon做既巴打通常做幾耐先轉工
返1年就轉工會唔會不智

轉邊

重多唔多CIVIL GRAD搵唔到工 上d求職網好似都冇乜新工 黎黎去去都果幾間

閪工咪又要做 接左某local consultant了

1-2 成人瓜
世界盃下星期完都沒工番
都好頹下

想做賣鞋/wsp 連interview都無 有無巴打知咩事
利申civil 0offer

轉公司
其實唔太想做工程，不過見人工高做住先

咁少咩 我識身邊D人都一堆冇OFFER

咩U grad civil 有hku ust poly thei city

邊間公司？

海歸重有

Local非三大/Poly就算啦, 唔好咁執著要做大consultant, 依個市勢幾個垃圾位都肯定俾top U搶住做
唔喺有間細consultant收留我, 我都無工開

UST

Wong & Cheng 呢類算唔算係中型

算啦
E家好野黎

CV出事?

THEI CIVIL反正有工開
佢地識人,起碼有得做SUB仔先

講開工thei選擇多, local u grad唔夠人爭consult/client/mc就唔上唔落

返左一排MC
已經諗住轉行

返MC既垃圾盤
準備resign

同病相憐呀巴打
一來個site好遠要早起身，二來發覺自己好似無乜大興趣
除左人工高d之外真係無乜動力想返

轉行有冇mc 人工呀

識人有offer好似係

Emsd

apply wsp 囉

你幾時apply架？

Professor 幫我執左CV同cover letter, 都係無 諗唔明

我4月收到offer

一個HR可能下下收過百份CV, fg對佢地黎講都差唔多, 抽唔中係唔出奇

邊間
執CV 不如出reference letter

唔洗諗，accept

長短週好sad, 做多2年變埋長長週

黎緊8月翻工，但唔知information engineer 係做乜

驚佢兩年後唔請翻我

咁又唔係嘅，好似我地咁唔要命狗衝stl實有工開
不過...

巴打in乜department?有消息?

有無收到電話出offer?你本身有其他offer?

呢家連stl都少左好多ad喎巴打

STL 都冇位了

要靠自己搵錢開飯啊 宜家
或者你有無識人呢一兩個星期收到Meinhardt E&M offer?

純粹得個知字

三個同學 below 2.7都有consultant offer

邊間先

巴打住到好北?Meinhardt南區係遠d 因為聽講好多時OT到好夜 甚至24

低gpa但有consultant offer多數係intern return offer黎
你年年summer返去做畫圖仔
唔通個team head唔推薦請你咩
至於點去搵consultant intern 就真係睇運睇人脈

你咁清楚Ge

咁我有朋友候賣鞋都好正常姐
利申沙A狗

入consultant(E&M) 做既野係咪計數多?
design calculation & budgeting?

元朗去黃竹坑

又一個禮拜了, 唔想做閪工, arup打俾我啦

識有人大西北都有offer

Arup 咪又係閪

唔係18

老實講間間都閪嫁啦係香港

In 咩 discipline ?

呢間野垃圾黎，之前做過

M&E?

名種狗 同 賤種狗
大家都係狗 唔洗分得咁細

Yes

Structure

Arup?

有冇人收到賣鞋grad e M&E offer

尖a喎ching

有冇人知wing lee construction 呢間野點?

wsp 真係好惡做

返緊？

Wsp同sub仔點揀好

請問 Mobigator Scheme A 有冇巴打知有冇伏？

收到賣鞋M&E offer
準備瘋狂OT

巴打邊team 介唔介意講多少少

Mechanical, 外國u.
應該唔止請一個
巴打唔好咁快灰住

終於放工

有冇mech仔仲未搵到工
lift應該仲請緊人，好多ae位

我會揀sub仔

lift好唔好做?

搵唔到工都要做嫁啦

放工未呀Consultant

放飯咋

我返判頭收八點已經想喊，
你竟然reject EMSD入consultant

咩判頭要收8點

E&M 狗ma

Builder今年個市點

點解
唔係兩邊都成日ot咩
同埋聽講consultant可以轉contractor
Contractor好難轉consultant

Contractor 轉consultant 係無意義，consultant chur又出唔起main con人工

其實顧問只會係一個踏腳石，比你學滿師就走

你話你好有興趣做設計就例外la

Consultant

咩sub仔先

有冇巴打知道西九文化區Grad E出咗interview未

工程師woo, 咁專業溝女有幾難呀

大判唔會轉到收銀 兩樣係唔同嘅野
但反而某啲field嘅收銀會轉到去大判
因為佢地有design exp.
做一兩年就會上到手
大把人都係有家庭就落去大判做pe se
陪下屋企人好過

拜OFFER神

點解wsp 惡做?
黎緊有wsp interview (electrical)
流程大約係點?

我家姐做老師都比工程師cow左

識揀啦。工程師搵錢多又好仔又專一

大判PE唔見得係早收工lo

大判都唔係咩荀工
唔趕工既話
8至6去山卡啦返足6日
辛苦錢黎

+x哥個兩個仔都係讀engine出身

WSP比起其他consultant差在邊度
我見有巴打對wsp評價差
但係又有講間間consultant都差唔多

差在郁下就炒左你囉
仲有 GE = 畫圖狗，齋畫不求甚解

ARUP 就真係 train 你上位跟 pj 做 engineer 啦

好想去arup, 應否等多年

識人 8 月入職 contractor，然後 12 月入 ARUP la

GE 唔一定係隔年報，開左工仲有機會

Thank you 鏗哥, 早d休息

12月仲未開scheme？

有無巴打等緊kone offer

賣鞋M&E offer 已出

又係時候揀睡袋

賣鞋正在工廈寫字樓，冷氣開24，所以夜晚凍，推薦買厚身既睡袋

Consultant黎講
Meinhardt同wsp 邊間好

屌，自己追post啦，問完又問

想通頂OT 賣鞋
想比人炒 WSP

邊間?

有冇師兄聽過/做過「大陸工程公司」「Continental Engineering Corporation」？

睇個名以為係大陸公司，原來係台灣公司 有冇師兄知好唔好做？人工好唔好？

人地咪話左西九文化區

On9仔人地咪講左

Meinhardt>>>>>>wsp

巴打幾時in架？ 係咪一星期後先收到offer?

6月尾in, 個幾星期已有offer

點解
追post睇 e&m consultant PBA幾好
Meinhardt麻麻
依家wsp買左pba 反而仲衰過meinhardt

真係漫長嘅等待

慢慢啦

一齊拜
in完未夠一星期

In 咩？

電 自爆

沙A都喺得個做字, 不過有d team比較舒服同好pay d

有冇人知atal今年出手點

17k 返廠（香港）做bs（風火水電都可以掂晒，仲有pneumatic）
跟勞工假 但20日al
五日/六日（冬令/夏令）
抵唔抵諗？

其實照計都出左，有冇人收到offer？

冇其他offer屌住先

haeco gt係咪已經出曬offer

19k

13month bonus?

yeah

WSP sure la

應該請哂上年11月報個批
3月報個班group in 都無

巴打有冇報黎玩玩？

返廠 但做b.s.?
咩黎

有冇師兄知呢間野？

Atal 係 more than 13

利申 曾經拎過 offer

atal聽講好公司黎，係辛苦d

正宗condom
仲要早多半個鐘翻工
務求揸到你盡

但係grad e 入去第一年都無bonus 分,第二年聽講都係得13.x上唔到14
p.s. 繼續做落去另計
利申 rejected offer

都好過WSP俾半個月都唔夠呀

亂入一下
想問intern來講
係咪MTR/EMSD >3a2m

All>emsd

掉轉左wor

D野根本做唔完

達巴加油

聽聞wsp電下禮拜開工 有冇巴呢一兩個禮拜in完？
有冇人收倒call?

識人上禮拜五in電 2nd in
唔知他有無進一步消息

我估如果禮拜一開工 呢個禮拜點都call去簽約掛

開工無話一定幾時開
你知WSP流動性咁高 BTW 你2nd in完等緊？

唔好做

可以返工果日先簽嫁麻

係呀 自問2nd in正正常常 希望有offer

七月啦清，你而家先搵公司？

之前屋企有事 同埋 懶

無啦無啦

做黎把鬼咩
係咪想日日ot

屋企等飯開你就唔係咁講

有冇讀細電嘅人有aecom offer?

巴打有Meinhardt offer，想問下你幾時翻工？7月尾定八月頭？

7月尾返， 巴打你呢？

上星期三in完 未有消息

快d call我啦 好想瘋狂ot

先岩岩一星期
等埋今星期先啦

巴打咩u咩科咁睇唔開

請開新Post